深圳悄悄恢復其中四大類、14種赴港居民簽注申請

內地武漢肺炎疫情失控，與香港一河之隔的深圳更是廣東省確診個案最多的城市，當地公安局在暫停簽發居民到香港的簽注15日後，竟然悄悄恢復其中四大類、14種赴港居民簽注申請，當中包括探親、就學、就業、取留等。

深圳特區報》今日引述市公安的消息，表示從周一（17日)起，當局推出「疫情防控期間特別申請通道」，接受內地居民往來港澳通行證的申請，可以申請的類別包括探望在香港定居、長期居住、就學、就業的近親，與及已獲得香港政府批准，到香港就學、就業、居留、培訓、隨任，及以受養人身份赴港依親的簽證。最多深圳人持有的自由行、一周一行等則仍未恢復。

市公安局強調，這次再開放申請，全程「無接觸」，申請者需先致電預約，再透過郵寄相關申請資料、網上交費，不用再填申請表，申請獲批後，相關證件則會郵給申請者。

然而，武漢肺炎疫情完全失控，深圳市至今已累計有416個確診病例，而且有兩個病人死亡，深圳當局在本月2日宣佈暫停受理、審批簽發內地居民赴港澳大部份簽注，僅保留包括就學、就醫、奔喪等緊急情況，可以繼續申請。

仆街 又要比領導先走

仆街支那人

pushhh

大陸真係好想同我地攬炒

分分鐘下個星期香港就會取消家居隔離檢疫嘅措施

屌

唔洗隔離14日？

議員係咪應該立刻去信要求澄清

公務員除罩？

社區大爆發啦

見一個 打一個

醫護第一次罷工只係前哨戰

Tui

正苦真仆街

深圳醫療系統頂唔順,放人過嚟醫,呢次大檸樂.

開條路畀領導先走

push ah